［數學］想學數學，應該由邊度開始好？

主要對Algebra同Calculas比較有興趣
如果想學呢兩樣野，有無乜野書係要去睇？
同埋有無要識乜野topic先會對學呢兩樣野有幫助？

兩樣都好廣架啵，中學讀過數學咁就 Thomas’ Calculus, Vector Calculus 同埋 Elementary Linear Algebra 咁

khan academy 啦

Domain

唔該巴打
但有無學邊樣先會好少少？

唔該巴打

可以睇吓Thomas Calculus

呢個post都幾好，接觸啲高深少少點都要學下Anaylsis

你本身咩程度先？
Dse?

高斯

你首先要覺得自己至少有DSE 4的程度 (M1/M2)
如果冇 我勸你早點歸去~
大學數好難

所以應該由DSE嘅數開始先？
其實我係閒時無野做先想學數 ，所以由頭學都無乜問題

多謝捧場
樓主可以入去睇吓睇唔睇得明

放心

唔係太睇得明

咁你由DSE core+M2開始先啦

好，起碼有個方向先

咁你binomial 做起啦

Herman yeung M1 M2 youtube video
最緊要唔洗錢

Linear Algebra, Fundamental Calculus同少少入門Analysis係必須

lm

唔駛錢啱我喎

點解問問題都要俾人負評

herman 學計數幾好

最好另外搵學術youtube channel 學番啲concept/idea/哲學 (學術台有個post) 會全面啲